\chapter{Environment-Anforderungen}

\section{Verteilungsdiagramm}

Abbildung \ref{fig:verteilungsdiagramm} zeigt wie die Software auf die verschiedenen Tiers verteilt wird. Das \texttt{fbsguiclient.jar} kann auf mehrere Clients verteilt werden. Diese Clients greifen über eine REST-Schnittstelle auf den Server zu. Auf dem Server läuft das \texttt{fbsservice.jar}. Das \texttt{fbsservice.jar} benutzt die Datenbank über das \texttt{fbsdata.jar}. Das \texttt{fbsdata.jar} greift über das Netzwerk mittels JPA auf die MySQL-Datenbank zu. 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{fig/verteilungsdiagramm}
	\caption{Verteilungsdiagramm}
	\label{fig:verteilungsdiagramm}
\end{figure}

\end{document}